\documentclass{a0poster}

% PACOTES UTILIZADOS
\usepackage[T1]{fontenc} % Pacote para codificação da fonte;
\usepackage[utf8]{inputenc} % Pacote para codificação do "texto puro";
\usepackage[brazil]{babel} % Pacote para reconhecer caracteres do idioma brasileiro;
\usepackage{csquotes} % Pacote requerido pelo pacote 'babel';
\usepackage{microtype}  % Pacote para melhorar a 'justificação' do texto;
\usepackage{lmodern}  % Pacote para usar a fonte 'Latin Modern';
\usepackage{graphicx} % Pacote para uso de figuras (jpg, png, pdf, etc);
\usepackage{float} % Para usar figura com argumento "H" (here);
\usepackage{hyperref} % Pacote p/ criar links "clicáveis" (citações, bibliografia);
\usepackage{booktabs} % Top and bottom rules for table;
\usepackage{authblk}  % Autor e Afiliação (instituição) do artigo;
\usepackage[sorting=none, style = abnt]{biblatex} % Pacote p/ geração de bibliografia;
\usepackage{jfu_2019} % Modelo para o evento JFU 2019 (papel 120 x 90);


\addbibresource{bibliografia.bib} % Arquivo de bibliografia;


% Pacote para ambiente multi colunas.
\usepackage{multicol} % Para usar texto dividido em colunas;
\setlength{\columnsep}{2cm} % Espaço entre colunas;
\setlength{\columnseprule}{1pt} % Espessura da linha entre as colunas;






% =============================================
% DADOS PARA: TÍTULO, AUTORES, INSTITUIÇÕES. 
% =============================================
\title{Aqui você insere o título completo do trabalho que será apresentado no evento}


\author[1]{Nome do Primeiro Autor}
\affil[1]{Curso de Licenciatura em Física, IFCE, Campus Cedro {--} email.primeiro@email.edu.br}


\author[2]{Nome do Segunto Autor}
\affil[2]{Curso de Licenciatura em Matemática, UVA, Campus Cidao {--} email.segundo@email.edu.br}


\author[3]{Nome do Terceiro Autor}
\affil[3]{Curso de Engenharia de Computação, UECE, Campus Itaperi {--} email.terceiro@email.edu.br}


\date{}









% =============================================
% INICIO DA PARTE TEXTUAL
% =============================================
\begin{document}

\maketitle % Insere título formatado com os dados acima;

\begin{multicols}{3} % Número de colunas de texto;






\begin{abstract} % RESUMO.
Sed fringilla tempus hendrerit. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Etiam ut elit sit amet metus lobortis consequat sit amet in libero. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Phasellus vel sem magna. Nunc at convallis urna. isus ante. Pellentesque condimentum dui. Etiam sagittis purus non tellus tempor volutpat. Donec et dui non massa tristique adipiscing. Quisque vestibulum eros eu. Phasellus imperdiet, tortor vitae congue bibendum, felis enim sagittis lorem, et volutpat ante orci sagittis mi. Morbi rutrum laoreet semper. Morbi accumsan enim nec tortor consectetur non commodo nisi sollicitudin. Proin sollicitudin. Pellentesque eget orci eros. Fusce ultricies, tellus et pellentesque fringilla, ante massa luctus libero, quis tristique purus urna nec nibh.
\end{abstract}






\section{Introdução}

Aliquam non lacus dolor, \textit{a aliquam quam} \cite{resnick_v1}. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Nulla in nibh mauris. Donec vel ligula nisi, a lacinia arcu. Sed mi dui, malesuada vel consectetur et, egestas porta nisi. Sed eleifend pharetra dolor, et dapibus est vulputate eu. \textbf{Integer faucibus elementum felis vitae fringilla.} In hac habitasse platea dictumst. Duis tristique rutrum nisl, nec vulputate elit porta ut. Donec sodales sollicitudin turpis sed convallis. Etiam mauris ligula, blandit adipiscing condimentum eu, dapibus pellentesque risus \cite{moyses_v1}.

\textit{Aliquam auctor}, metus id ultrices porta, risus enim cursus sapien, quis iaculis sapien tortor sed odio. Mauris ante orci, euismod vitae tincidunt eu, porta ut neque \cite{latex_wiki}. Aenean sapien est, viverra vel lacinia nec, venenatis eu nulla. Maecenas ut nunc nibh, et tempus libero. Aenean vitae risus ante. Pellentesque condimentum dui. Etiam sagittis purus non tellus tempor volutpat. Donec et dui non massa tristique adipiscing.








\section{Objetivos}

\begin{enumerate}
\item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur.
\item Nullam at mi nisl. Vestibulum est purus, ultricies cursus volutpat sit amet, vestibulum eu.
\item Praesent tortor libero, vulputate quis elementum a, iaculis.
\item Phasellus a quam mauris, non varius mauris. Fusce tristique, enim tempor varius porta, elit purus commodo velit, pretium mattis ligula nisl nec ante.
\item Ut adipiscing accumsan sapien, sit amet pretium.
\item Estibulum est purus, ultricies cursus volutpat
\item Nullam at mi nisl. Vestibulum est purus, ultricies cursus volutpat sit amet, vestibulum eu.
\item Praesent tortor libero, vulputate quis elementum a, iaculis.
\end{enumerate}










\section{Metodologia}

Fusce magna risus, molestie ut porttitor in, consectetur sed mi. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Pellentesque consectetur blandit pellentesque. Sed odio justo, viverra nec porttitor vel, lacinia a nunc. Suspendisse pulvinar euismod arcu, sit amet accumsan enim fermentum quis. In id mauris ut dui feugiat egestas. Vestibulum ac turpis lacinia nisl commodo sagittis eget sit amet sapien.





\subsection{Teoria Matemática}

Nulla vel nisl sed mauris auctor mollis non sed. 

\begin{equation}
E = mc^{2}
\label{eqn:Einstein}
\end{equation}

Curabitur mi sem, pulvinar quis aliquam rutrum. (1) edf (2)
, $\Omega=[-1,1]^3$, maecenas leo est, ornare at. $z=-1$ edf $z=1$ sed interdum felis dapibus sem. $x$ set $y$ ytruem. 
Turpis $j$ amet accumsan enim $y$-lacina; 
ref $k$-viverra nec porttitor $x$-lacina. 

Vestibulum ac diam a odio tempus congue. Vivamus id enim nisi:

\begin{eqnarray}
\cos\bar{\phi}_k Q_{j,k+1,t} + Q_{j,k+1,x}+\frac{\sin^2\bar{\phi}_k}{T\cos\bar{\phi}_k} Q_{j,k+1} &=&\nonumber\\ 
-\cos\phi_k Q_{j,k,t} + Q_{j,k,x}-\frac{\sin^2\phi_k}{T\cos\phi_k} Q_{j,k}\label{edgek}
\end{eqnarray}
and
\begin{eqnarray}
\cos\bar{\phi}_j Q_{j+1,k,t} + Q_{j+1,k,y}+\frac{\sin^2\bar{\phi}_j}{T\cos\bar{\phi}_j} Q_{j+1,k}&=&\nonumber \\
-\cos\phi_j Q_{j,k,t} + Q_{j,k,y}-\frac{\sin^2\phi_j}{T\cos\phi_j} Q_{j,k}.\label{edgej}
\end{eqnarray} 

Nulla sed arcu arcu. Duis et ante gravida orci venenatis tincidunt. Fusce vitae lacinia metus. Pellentesque habitant morbi. $\mathbf{A}\underline{\xi}=\underline{\beta}$ Vim $\underline{\xi}$ enum nidi $3(P+2)^{2}$ lacina. Id feugain $\mathbf{A}$ nun quis; magno.











\section{Resultados}

Donec faucibus purus at tortor egestas eu fermentum dolor facilisis. Maecenas tempor dui eu neque fringilla rutrum. Mauris \emph{lobortis} nisl accumsan. Aenean vitae risus ante.



\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{Treatments} & \textbf{Response 1} & \textbf{Response 2}\\
\midrule
Treatment 1 & 0.0003262 & 0.562 \\
Treatment 2 & 0.0015681 & 0.910 \\
Treatment 3 & 0.0009271 & 0.296 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Inserir uma pequena descrição da tabela.}
\label{tab:palava_chave_1}
\end{table}


Phasellus imperdiet, tortor vitae congue bibendum, felis enim sagittis lorem, et volutpat ante orci sagittis mi. Morbi rutrum laoreet semper. Morbi accumsan enim nec tortor consectetur non commodo nisi sollicitudin. Proin sollicitudin. Pellentesque eget orci eros. Fusce ultricies, tellus et pellentesque fringilla, ante massa luctus libero, quis tristique purus urna nec nibh.

Nulla ut porttitor enim. Suspendisse venenatis dui eget eros gravida tempor. Mauris feugiat elit et augue placerat ultrices. Morbi accumsan enim nec tortor consectetur non commodo. Pellentesque condimentum dui. Etiam sagittis purus non tellus tempor volutpat. Donec et dui non massa tristique adipiscing. Quisque vestibulum eros eu. Phasellus imperdiet, tortor vitae congue bibendum, felis enim sagittis lorem, et volutpat ante orci sagittis mi. Morbi rutrum laoreet semper. Morbi accumsan enim nec tortor consectetur non commodo nisi sollicitudin.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/placeholder.jpg}
    \caption{Inserir uma pequena descrição da figura.}
    \label{fig:rotulo_da_figura}
\end{figure}


In hac habitasse platea dictumst. Etiam placerat, risus ac.

Adipiscing lectus in magna blandit:

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{llll}
\toprule
\textbf{Treatments} & \textbf{Response 1} & \textbf{Response 2} \\
\midrule
Treatment 1 & 0.0003262 & 0.562 \\
Treatment 2 & 0.0015681 & 0.910 \\
Treatment 3 & 0.0009271 & 0.296 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Inserir uma pequena descrição para a tabela.}
\label{tab:tabela_outra}
\end{table}

Vivamus sed nibh ac metus tristique tristique a vitae ante. Sed lobortis mi ut arcu fringilla et adipiscing ligula rutrum. Aenean turpis velit, placerat eget tincidunt nec, ornare in nisl. In placerat.













\section{Conclusões}

\begin{itemize}
\item Pellentesque eget orci eros. Fusce ultricies, tellus et pellentesque fringilla, ante massa luctus libero, quis tristique purus urna nec nibh. Phasellus fermentum rutrum elementum. Nam quis justo lectus.
\item Vestibulum sem ante, hendrerit a gravida ac, blandit quis magna.
\item Donec sem metus, facilisis at condimentum eget, vehicula ut massa. Morbi consequat, diam sed convallis tincidunt, arcu nunc.
\item Nunc at convallis urna. isus ante. Pellentesque condimentum dui. Etiam sagittis purus non tellus tempor volutpat. Donec et dui non massa tristique adipiscing.
\end{itemize}









\section{Perspectivas Futuras}

Vivamus molestie, risus tempor vehicula mattis, libero arcu volutpat purus, sed blandit sem nibh eget turpis. Maecenas rutrum dui blandit lorem vulputate gravida. Praesent venenatis mi vel lorem tempor at varius diam sagittis. Nam eu leo id turpis interdum luctus a sed augue. Nam tellus.






 

\printbibliography % Comando inserido no final do documento, para expor a bibliografia.







\section{Agradecimentos}

Etiam fermentum, arcu ut gravida fringilla, dolor arcu laoreet justo, ut imperdiet urna arcu a arcu. Donec nec ante a dui tempus consectetur. Cras nisi turpis, dapibus sit amet mattis sed, laoreet.




% FIM DO DOCUMENTO;
\end{multicols}
\end{document}
